(留鶴英文) 中国女司機撞澳洲男 當地人豎殘體字路牌：停車！

35歲澳洲男子古德利特（右）遭中國女遊客撞傷。(互聯網)

澳洲維多利亞州的鄉村小鎮Birregurra交匯處，於當地時間周一發生車禍，肇事司機證實是來自中國的女遊客，她只持有中國駕駛執照。據報，該女司機在沒有停車標誌前突然煞停，撞上由35歲男子古德利特（Matthew Goodlet）駕駛的四驅車，導致其脊椎受傷。

古德利特的父親接受當地傳媒採訪時說：「那名女子來自中國，她持有的是中國駕駛執照。」目前，兒子已經出院，需要休養至少6星期。

據報，愈來愈多自駕遊旅客前往墨爾本西南部的大洋路沿線旅遊，但交通事故頻生，當中包括2017年底的致命車禍，而21%的事故均由非持有維多利亞州車牌的司機造成。

Birregurra地區是通往大洋路的入口處，當地人在馬路邊豎起簡體中文的警告牌，寫上「停車！停車！停車！必須停車3秒，必須看左，看右」，提醒可能不會看英文的司機停車注意來往的車輛。

澳洲州議員賴爾登（Richard Riordan）表示，一些司機完全不熟悉澳洲的駕駛習慣和路況，或者根本沒有開過車。他說：「東南亞的開車習慣和澳洲的開車習慣完全不一樣。有些人甚至拿着假車牌駕駛，或者第一次在這裏開車，但是大洋路有很多十字路口、很多彎道，時速限制100公里，很不安全。」

維多利亞州汽車商會會長格威利姆（Geoff Gwilym）呼籲，對於在澳洲開車的司機，必須通過強制的「假期前路面測試」。他指：「大多數遊客把目光放在大洋路沿途的風景，而不是他們面前蜿蜒的長路上。所以，如果海外遊客不熟悉澳洲的駕駛習慣，很容易發生車禍。」他認為，如果要減少這類事故，教育比監管重要，通過教育讓海外遊客知道，在澳洲開車時，他們必須靠左行駛，遵守限速規定，並綁好安全帶。

英國《每日郵報》